一地兩檢今審議 泛民逆境開打

2018年06月06日

一地兩檢今審議 泛民逆境開打

■泛民建制今就西九高鐵站一地兩檢方案火併。設計圖片

【割地兩檢】

【本報訊】立法會今日審議《廣深港高鐵（一地兩檢）條例草案》，縱使大律師公會及法律界人士指出，草案容許在港實施內地法律有憲制及法律爭議，但港府為求高鐵於9月通車，堅持未釋疑慮就交立會審議及表決。立會主席梁君彥更預先訂下36小時完成審議「死線」，為政府助攻開路。民主派議員面對如圍城困局，縱使難有勝算，亦表明會盡力奮戰到最後一刻；建制派則想以民意牌逼泛民妥協，不要阻草案通過。

記者：林俊謙

民主派難逃36小時「大限」

面對立法會主席梁君彥為審議一地兩檢草案預先訂下36小時「大限」，縱使民主派立法會議員昨日仍繼續開會，思考反擊策略，但正如一些民主派議員說，面對梁君彥及建制派36小時圍城之戰，即使民主派今早一開會就會積極發言拖延，仍難阻草案通過。公民黨立法會議員楊岳橋稱，方案是否違反《基本法》非只看民意，而是嚴肅憲法問題，民主派會利用審議最後機會，說服市民要政府交代方案法律漏洞及不足。民主黨立法會議員尹兆堅坦言，民主派處於絕對劣勢，只能在大會上盡力為巿民發聲。

指違憲與否非民意決定

立法會大會今日審議一地兩檢條例草案，民主派議員昨日再碰頭，思考反擊策略，據知民主派為力阻違憲的一地兩檢草案草草通過，計劃提出中止待續議案，希望拖延時間，亦會在立會討論其他議題時盡量發言。24名民主派議員亦聯署去信梁君彥，要求撤回辯論限時規定，指做法阻礙議員審議工作，違反主席政治中立，亦立下壞先例，又對梁無理裁走民主派提出多項修正案表示遺憾。

有民主派中人悲觀地說，梁君彥訂下36小時審議「大限」，如將民主派圍城，「點拉布都好，最後一定俾建制攻破，通過一地兩檢」。亦有民主派坦言，在建制派早前「自閹」修改議事規則，加上立會主席已在二讀和三讀階段設下8小時和6小時的時間限制，民主派積極發言與否其實分別不大，相信梁君彥想在7.1遊行前就一地兩檢「拆彈」，以免犯錯，變相催谷更多巿民出席7.1上街。

公民黨立法會議員楊岳橋相信，民主派二讀時會盡力說服港人，要求政府清楚交代法律問題，解說一地兩檢漏洞。他又指民建聯的一地兩檢民調部份問題有誤導，其中一條問題問一地兩檢方案有無違反《基本法》，楊指一個政策是否合憲不應該由民意決定，而是一個非常專業和高度複雜法律問題，大律師公會作為最專業的團體，曾兩次發聲明批評方案並不合憲和不符合《基本法》，認為政府應該聽專業團體意見，「民意係重要，但法律問題上，冇可能只睇民意，而要回歸返專業」。

下一則
下一則
建制派坐定定 料全面發炮

建制派坐定定 料全面發炮

草案被指多處違憲 內地法凌駕《基本法》

俾人打就有

又楊岳橋？今次如果又唔開會可以諗咩籍口？

快撚D過埋佢.

一地兩檢 等於冇一國兩制.

促請美國取消香港關係法.

set deadline都有
不過就算唔set 佢咪照瘋狂加會 你中止待續付委都無用

樓主泛民打手LIKLN